Сервис стримминга видео
=======================

Описание
--------

Микросервис для загрузки, конвертации и потокового воспроизведения видео.

Сервис осуществляет загрузку видео на сервер. Видео сохраняются в папку `tmp`. В фоновом режиме запускается конвертация всех видео-файлов. В один момент времени конвертируется только одно видео.

Видео конвертируется в потоковый HLS формат, в различном качестве. Максимальное качество 1080, но не более чем размер оригинального видео.

Bash-скрипт `/convert-video.sh` осуществляет конвертацию.

При открытии ссылки вида `/videos/0a14cfa8bd` возвращается playlist.m3u8 из этой папки для потокового воспроизведения.

Методы API доступны только авторизованным пользователям. Для проверки авторизации необходимо передать токен в Headers, поле Authorization следующего вида:

`Bearer 1|Wd0ikzeQeKZMiGEdP5lIq6l1QtdI5gK4b0TUd4oF`.

Запуск и сборка в Docker
------------------------

Для запуска переходим в `build/docker` и запускаем команду `docker-compose.exe up -d`

При изменении файлов запускаем `build.sh` для компиляции Go внутри контейнера.

ENV параметры
-------------

- `REDIS_TIME` - время кеширования проверки токена авторизации
- `VIDEO_TMP_PATH` - временная папка сохранения видео-файлов
- `VIDEO_FORMATS` - допустимые форматы загрузки видео
- `VIDEO_STREAM_PORT` - порт
- `MY_SQL_HOST` - хост БД
- `MY_SQL_PORT` - порт БД
- `MY_SQL_DB` - название БД
- `MY_SQL_USER` - пользователь БД
- `MY_SQL_PASSWORD` - пароль БД
- `REDIS_HOST` - хост Редиса
- `REDIS_PORT` - порт Редиса
- `REDIS_BASE` - название базы Редиса
- `REDIS_PASSWORD` - пароль Редиса
